23警察接觸 掃黃被捕中國女確診 4警列密切須隔離【中國零確診

今日（1日）香港唯一一宗源頭不明的確診個案，為一名42歲中國籍女子，於10月28日警方行動中因沒有有效逗留文件被捕，10月30日發病。此前曾居於塘尾道東方泛達酒店，據報她長時間留在酒店內，少有外出。翻查資料，警方曾於10月28日進行掃黃行動，並於塘尾道206號、即東方泛達酒店以及另一處，拘捕多名內地女子，當中一人年齡為42歲，被捕者涉嫌非法入境，懷疑是性工作者。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，曾與該女子一同於馬頭角羈留中心、青山灣入境事務中心及旺角警署被拘留的人士，及部份曾為她搜身及帶她去沖涼的工作人員需送往檢疫中心。警方其後表示，被捕的內地女確診者被羈留於旺角警署3日，其間23名警務人員曾與她接觸，當中4人被列為密切接觸者，須接受隔離檢疫。

10.28「搜鷁」行動拘6內地女子

《蘋果》翻查資料，發現一名在警方掃黃行動中被捕的女子，與確診者年齡及居住地脗合。10月28日下午，旺角警區特別職務隊聯同入境事務處特遣隊人員，進行代號「搜鷁（STEMPICKER）」的掃黃行動，派員喬裝顧客，搜查區內多個地點，並分別於花園街97號及塘尾道206號（東方泛達酒店），拘捕6名年齡介乎24歲至42歲的內地女子，她們涉嫌非法入境。調查人員在單位內檢獲一批避孕套、潤滑劑及毛巾等。

警方消息指，確診的42歲內地女子於掃黃行動期間被捕，但她並非放蛇目標，只是在巡查賓館期間發現她無證件，報稱8月中來港，因此以非法入境罪名拘捕她。警方晚上亦在facebook發帖表示高度關注事件，指該名女患者在10月28日至30日期間被羈留於旺角警署，有23名警務人員曾與其接觸，其中4人被列為密切接觸者，須接受隔離檢疫。

警方續稱，已安排人員清潔及消毒旺角警署，又提醒警員注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有不適須立即呈報並求醫。

阿SIR叫雞掃黃唔洗你教

中聯辦叫雞群組